10名港人深圳受審 外國領事館代表未獲入法院聽審

12名涉嫌偷渡被扣押在深圳的港人，其中10人的案件下午2時半在深圳鹽田法院開審。

數名外國領事館代表，包括美、英、加拿大、葡萄牙、澳洲及荷蘭的代表，中午約一時半抵達法院門口外，希望入內聽審，但直至原訂開審時間，他們仍未獲准進入法院。

本台與其他記者在法院外拍攝期間，有便衣公安檢查記者證，並表示在疫情期間不要聚集，盡快離去。

12名港人的家屬昨日發公開信，表示12名港人中，有英國、葡萄牙和越南公民，家屬擔心案件會變成「秘密審訊」，促請各國政府派使館人員到庭旁聽，確保審訊公平公正。

美、英、加拿大、葡萄牙、澳洲及荷蘭的代表

數名外國領事館代表，包括美、英、加拿大、葡萄牙、澳洲及荷蘭的代表，中午約一時半抵達法院門口外，希望入內聽審，但直至原訂開審時間，他們仍未獲准進入法院。

睇黎呢單案西方國家都好緊張，五眼只欠紐西蘭，歐盟有兩個國家做代表

向英吉利開戰！
向美利堅開戰！